《**歌八百壮士**》又名《**中国不会亡**》，由[桂涛声作词](../Page/桂涛声.md "wikilink")、[夏之秋譜曲](../Page/夏之秋.md "wikilink")。此歌是为纪念在[淞沪会战最后阶段](../Page/淞沪会战.md "wikilink")[四行仓库保卫战中英勇作战的](../Page/四行仓库保卫战.md "wikilink")[国民革命军战士而作](../Page/国民革命军.md "wikilink")，用以激勵國人的抗日士氣。此曲經[周小燕演唱後傳遍國内各地](../Page/周小燕.md "wikilink")\[1\]\[2\]。[抗戰勝利後由於中國確定](../Page/中國抗日戰爭.md "wikilink")「不會亡」，[中华民国政府遂將歌名](../Page/中华民国.md "wikilink")《中國不會亡》改名為《中国一定强》。

在1975年拍攝的電影《八百壯士》中，該歌曲作為該片子的插曲。

## 歌词

  -
    [中國不會亡](../Page/中華民國.md "wikilink")　中國不會亡
    你看民族英雄[謝團長](../Page/謝晉元.md "wikilink")
    中國不會亡　中國不會亡
    你看那[八百壯士孤軍奮守東戰場](../Page/四行倉庫保衛戰.md "wikilink")
    四方都是砲火　四方都是豺狼
    寧願死不退讓　寧願死不投降
    我們的國旗在重圍中飄蕩飄蕩　飄蕩飄蕩　飄蕩
    [八百壯士一條心](../Page/八百壯士.md "wikilink")　十萬強敵不敢擋
    我們的行動偉烈　我們的氣節豪壯
    同胞們起來　同胞們起來
    快快踏上戰場　拿八百壯士作\[3\]榜樣
    中國不會亡　中國不會亡
    中國不會亡　中國不會亡
    不會亡　不會亡　不會亡

（中國一定強的唱法，是將「不會亡」的部分改為「一定強」）

## 注釋

  - 歌詞中的謝團長是指指揮四行倉庫保衛戰的團長[謝晉元](../Page/謝晉元.md "wikilink")。战斗结束後撤退到[蘇州河以北的](../Page/蘇州河.md "wikilink")[上海公共租界](../Page/上海公共租界.md "wikilink")。

## 参考文献

## 参见

  - [四行仓库保卫战](../Page/四行仓库保卫战.md "wikilink")
  - [漢聲廣播電台點選試聽](http://163.29.207.51/voh/song/0159.wma)
  - [上官百成中國一定強-騰訊視頻](https://sites.google.com/view/china-good)

[Category:中华民国大陆时期歌曲](../Category/中华民国大陆时期歌曲.md "wikilink")
[Category:抗日战争题材歌曲](../Category/抗日战争题材歌曲.md "wikilink")

1.
2.
3.  「做」字沒有「為、當」的意思，當為「作」